\begin{exoApp}{5}{1}[Ensemble des parties] 
\label{\formatexo{4}}
Déterminer les éléments de $\partie\left(\{0, 1, 2\}\right)$
\end{exoApp}

\begin{correction}
On doit déterminer tous les sous-ensembles de $\{0,1,2\}$ :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item à $0$ élément, il n'y a que $\vide$.
    \item à $1$ éléments, il y a $\{0\}, \{1\}$ et $\{2\}$.
    \item à $2$ éléments, il y a $\{0,1\}, \{0,2\}$ et $\{1,2\}$.
    \item à $3$ éléments, il n'y a que $\{0,1,2\}$.
\end{itemize}
Ainsi,
\[\partie\left(\{0,1,2\}\right)= \left \{
\vide,
\{0\}, \{1\}, \{2\},
\{0,1\}, \{0,2\}, \{1,2\},
\{0,1,2\}
\right \}
\]
On obtient bien $2^3=8$ sous ensembles.
\end{correction}
